{
  "data": {
    "ner": "(0, 3, 'GPE', '烏克蘭'),(5, 9, 'PERSON', '澤連斯基'),(9, 11, 'DATE', '周一'),(12, 16, 'DATE', '4/18'),(20, 23, 'GPE', '俄羅斯'),(28, 31, 'GPE', '頓巴斯'),(32, 38, 'ORG', 'Donbas'),(70, 76, 'ORG', '英國廣播公司'),(77, 80, 'ORG', 'BBC'),(86, 89, 'GPE', '俄羅斯'),(93, 96, 'GPE', '烏克蘭'),(101, 103, 'PERSON', '普丁'),(107, 110, 'GPE', '頓巴斯'),(127, 130, 'GPE', '頓巴斯'),(143, 146, 'ORG', 'BBC'),(149, 151, 'PERSON', '普丁'),(152, 166, 'PERSON', 'Vladimir Putin'),(179, 182, 'GPE', '頓巴斯'),(188, 190, 'ORG', '俄軍'),(193, 196, 'GPE', '烏克蘭'),(215, 218, 'GPE', '馬立波'),(219, 227, 'ORG', 'Mariupol'),(240, 245, 'ORG', '烏克蘭軍隊'),(246, 249, 'GPE', '頓巴斯'),(252, 255, 'GPE', '俄羅斯'),(270, 272, 'DATE', '8年'),(276, 279, 'GPE', '烏克蘭'),(293, 296, 'GPE', '俄羅斯'),(322, 326, 'PERSON', '澤連斯基'),(327, 345, 'PERSON', 'Volodymyr Zelensky'),",
    "pos": "pos烏克蘭(Nc),總統(Na),澤連斯基(Nb),周一(Nd),（(PARENTHESISCATEGORY),4/18(Nd),）(PARENTHESISCATEGORY),表示(VE),，(COMMACATEGORY),俄羅斯(Nc),已經(D),展開(VC),對(P),頓巴斯(Nc),（(PARENTHESISCATEGORY),Donbas(FW),）(PARENTHESISCATEGORY),地區(Nc),的(DE),大規模(D),進攻(Nv),行動(Na),。(PERIODCATEGORY),意味(VK),著(Di),這(Nep),場(Nf),戰爭(Na),將(D),進入(VCL),一(Neu),場(Nf),曠日(VH),持久(VH),的(DE),衝突(Na),。(PERIODCATEGORY),英國(Nc),廣播(Na),公司(Nc),（(PARENTHESISCATEGORY),BBC(FW),）(PARENTHESISCATEGORY),分析(VC),指出(VE),，(COMMACATEGORY),俄羅斯(Nc),執意(VL),掌控(VC),烏克蘭(Nc),東部(Ncd),，(COMMACATEGORY),總統(Na),普丁(Nb),更(D),將(D),拿下(VC),頓巴斯(Nc),視為(VG),這(Nep),場(Nf),戰爭(Na),的(DE),象徵性(Na),成果(Na),。(PERIODCATEGORY),本(Nes),文(Na),梳理(VC),頓巴斯(Nc),的(DE),特殊(VH),地位(Na),和(Caa),戰略(Na),意義(Na),。(PERIODCATEGORY),根據(P),BBC(FW),報導(VE),，(COMMACATEGORY),普丁(Nb),（(PARENTHESISCATEGORY),Vladimir (FW),Putin(FW),）(PARENTHESISCATEGORY),在(P),戰爭(Na),初始(Na),宣稱(VE),要(D),「(PARENTHESISCATEGORY),解放(VC),」(PARENTHESISCATEGORY),頓巴斯(Nc),。(PERIODCATEGORY),截至(P),目前(Nd),，(COMMACATEGORY),俄軍(Na),已經(D),在(P),烏克蘭(Nc),東部(Ncd),引發(VC),一(Neu),場(Nf),人道(Na),主義(Na),災難(Na),，(COMMACATEGORY),導致(VL),戰略(Na),城市(Na),馬立波(Nc),（(PARENTHESISCATEGORY),Mariupol(FW),）(PARENTHESISCATEGORY),淪為(VG),廢墟(Na),，(COMMACATEGORY),但(Cbb),迄(P),今(Nd),未(D),能(D),擊敗(VC),烏克蘭(Nc),軍隊(Na),。(PERIODCATEGORY),頓巴斯(Nc),地區(Nc),有(V_2),俄羅斯(Nc),背後(Nc),支持(VC),的(DE),分離(VH),主義(Na),份子(Na),進行(VC),長達(VJ),8(Neu),年(Nf),戰爭(Na),，(COMMACATEGORY),而(Cbb),烏克蘭(Nc),已(D),部署(VC),訓練有素(VH),的(DE),部隊(Na),到(P),此(Nep),，(COMMACATEGORY),對(P),俄羅斯(Nc),入侵(VCL),的(DE),軍隊(Na),來(D),說(VE),是(SHI),一(Neu),大(VH),挑戰(Na),。(PERIODCATEGORY),面對(VC),展開(VC),的(DE),大規模(Na),軍事(Na),行動(Na),，(COMMACATEGORY),澤連斯基(Nb),（(PARENTHESISCATEGORY),Volodymyr (FW),Zelensky(FW),）(PARENTHESISCATEGORY),誓言(VE),：(COLONCATEGORY),「(PARENTHESISCATEGORY),我們(Nh),將(D),為(P),每(Nes),一(Neu),分(Nf),土地(Na),而(Cbb),戰(Na),。(PERIODCATEGORY),」(PARENTHESISCATEGORY),"
  }
}
